梁錦松：貿易戰屬持久戰 港府應高舉一國兩制旗幟

有傳中國國家主席習近平與美國總統特朗普預定在下月G20峰會期間會晤，香港前財政司司長、南豐集團董事長及行政總裁梁錦松出席灼見名家周年論壇時表示，兩國元首不會在表面上有很大讓步。他認為，中美貿易戰是長期中美角力，要有心理準備打持久戰。

梁錦松解釋，美國是指責中國的不開放市場、知識產權保護不足，以及國企主導市場的體制。他認為美國背後潛台詞是「當時幫你發展經濟，希望中國日後和平過渡至自由經濟」，但中國則不是想行這條路，所以美國就不再幫忙。

因此，即使特朗普不連任總統，他就說民主黨對中國貿易更不滿，而他們更理智或更難對付。故他重申，即使兩國領袖在會面有什麼突破，貿易戰也不會就此煙消雲散。

香港可為國家吸引人才

他表示國與國之間既鬥經濟實力，亦會爭奪人才，故香港可配合國家應對貿易戰，為國家吸引人才，以及幫助人民幣國際化。

他指出人民幣國際化是重要戰略舉措，而國際化的進程不能太快，因過快資本帳自由兌換，會失去防火牆，故利用本港是國內唯一的環球金融中心地位，協助推進人民幣國際化進程。

港府應高舉一國兩制旗幟

梁錦松又指出，現時美國多透過簽訂雙邊協議，形成以美國為首集團，認為全球化結束是慢慢發生中，但相信這正是中國機會。相較美國的文化「唯我獨尊」，中國的「和而不同」若能成功推進文明發展，或成為新全球化的領袖之一。

他指出本港擁有一國兩制優勢，但近年少參加與舉辦國際會議，政府應該高舉一國兩制旗幟，爭取主辦更多國際性會議，「既然我哋有咁多盈餘，應該做返多啲呢啲嘢」。

中國和而不同，唔怕笑撚死人咩

仲想用香港賺錢？老美抽埋你隻車啦

中國和而不同
史上最大笑話
btw中國又贏

屌你老味
成班支那人都係地球上既癌細胞

反了反了
無一國何來兩制
你係咪支那人

不得了

唔SHARE唔得

返去同老婆扑野啦阿松

冇事就奶其匪
有事就你係狆國人唔關我事

勁歌金曲取消招待現場觀眾

想留返條後路比中國翻身

咪玩啦，家陣外國就係質疑緊你個一國兩制有問題丫嘛

你個垃圾政府記住繼續玩政治丫，將你同支那同等看待都唔過份

港英餘孽

既然我哋有咁多盈餘

又想用一國兩制黎昆外國錢
講到政治就變返一國一制

呢個時候又要攞一國兩制嚟救國喇

2670億美元貨值關稅